其實人越大 越發覺沉默先係生存之道

人越大
你會知得越多朋友既秘密
沉默 令你可以保守到秘密
但就知道左好多朋友既陰暗面

返工
沉默 令你可以忍
上司就會覺得你聽教聽話
但就令自己忍受好多屈辱

無人同感？

係返工先要姐

但係有好多野唔講好過講
係出到嚟社會先會明白

後生時憤世嫉俗
人大左食住花生睇人中伏

愈唔出聲嗰啲
愈有機會係最後贏嗰個

講出黎又點，個個都係到鬥慘，跟住就睇你唔起
有時啲野真係唔講好過講

Sem break 翻完pt後好同意樓主呢番說話 但係個人如果比較中意講野可以點算好？

忍辱負重⋯⋯

大人嘅舊觀念

忍忍下都唔記得原本嗰個自己係點嘅樣

下 唔講嘢好悶架喎

上撚左岸先沈默姐

if you cant beat them join them

我覺得應反則反，尤其我追求嘅係民主社會，一定要表達先得。

明個規矩係咁，會跟但唔想去鼓吹，
香港呢個社會擇善固執嘅人太少

圓方同東涌居民 包容下啦

總之好野好消息自己收埋

唔洗教人
教人只會老點

完

人愈大愈鐘意講廢話同扮傻

咁又唔可以一味沉默
人越大 反而發覺社會好假
所以做嘢做得耐
會習慣見人講人話 見鬼講鬼話

得啦得啦 咁你睇路啦

魯迅:不在沉默中爆發 就在沉默中死亡

鈴聲可以寧靜 難過卻避不過

你越出聲
d人/個社會就會覺得你係搞事一派

香港社會
沉默又死
出頭死得仲快

唔係喎
公司d人有時大大聲就係道理
最緊要夠大聲

聲大就係power,冇聲=蝦得，出聲就中伏係自己問題

由其返工，同事講是非，聽完就算
扮咩都唔知，廢事俾位人地入

毒就毒啦屌你老母

我返工好沉默
你唔攪我我唔出聲
我唔會講人壞話
成班人講我都係聽
係人都自我同上司有問題
唔合理我就出聲
但我無講個佢一句壞話因為我成日都聽到周圍八卦野
都知班人唔可信

有人就上司俾麥佢都做唔敢出聲
但周圍講壞話
隔離部門都知

你鐘意咁解讀咪咁解讀

好似啱啱咁
有得早收工
同事話 記得唔好同上司講早左收

又一例證

你廢姐
把口叻做底埋上司自已上位啦
有本事自已做老闆洗睇人面色

搞鳩到自己利益先聲
其他理撚得你

香港呢啲地獄鬼國早死早脫苦海啦

都要你本身有料
老細都唔敢郁你個陣
你大大聲就係真理

成日做錯野做漏野被人捉到把柄
你大大聲咪變沖出黎柒

睇人睇事睇場合啫

咩情況都用同一套應對咪死得囉

on9你估你老豆李嘉誠咩
一個老板仔學人擺大牌等執啦

來說是非者 便是是非人
自己權益既野，要合理爭取。
3姑6婆野，閒來輕笑兩三聲就算啦
不過真係好睇唔起男人老狗成日講是非d人。

講大話...

係 好撚on9

乖乖地做狗 乜都硬食就算
唔好有自己太多睇法 想法 除非你係刷鞋狗 係紅人 唔係講乜都晒氣

個個都咁諗 遇到問題唔出聲 和諧咪幾好 齊齊做奴隸

有，我依家日日做25小時 ,幾年都無出過公司層樓啦

太沉默會埋唔到堆

少少認同

我覺得多講嘢表達意見無問題，但說話唔可以太直白，要包裝下，咁反而顯得出自己係個有溝通能力嘅人，畀到有建設性嘅意見之餘又唔會offend到人，畀到相反意見者一個下台階

唔出聲俾個公司清潔屈左幾年，我上司撐我但又唔同我澄清，依家搞到個清潔偽造啲野出黎屈我

但有時唔出聲，d人人覺得你好恰

其實某程度都係，所謂槍打出頭鳥，唔好認叻唔好咁多野講，比人針對比人玩既機會低啲

其實就係應講得講

唔識既野唔好講，無把握既野唔好講

目標就要掉轉練講野，練到自己句句有point，“少說一些無用的話”

成個社會都係教緊你做雙面人，見人講人話，見鬼講鬼話。老實講，你控制唔到人地點諗，最緊要係同事上司個客面前交足戲，好多野扮傻扮唔知，好過做醜人講出黎，因為好大機會你講既野佢地個個都知，敢言係無撚用，無人會幫你，香港人係鐘意睇人仆街。

沉默既代價就係被強權支配

忍到咁上下就會想爆

大把人平時唔出聲，一出聲就個個靜晒聽佢講嘢

睇呀你呀頭性格西唔西

唔覺

利申 sales

我唔覺沉默可以知道朋友嘅陰暗面喎

因為根本冇朋友

同意，我都無人無物

返工你沉默 死先就有
是非當人情

受上司氣都仲可以忍 人地有職權
但受d 懶係senior既氣就好撚難忍
好想講句：收皮啦經理都未出聲 幾時輪到你吠？

前提係你會你適當既時候出聲發言
唔係既話就只會係無膽無見地

沉默，少機會比人搞
高調，身邊好多人想搞你起你底網路審判你

錯。出嚟做嘢先知是非當人情先係上位之道

但上司成日講野
唔彩佢沉默佢唔開心

香港人最鍾睇人仆街

沉默 就被人當契弟

如果活著能坦白舊日所相信價值不必接受時代的糟蹋 🚬

是非就係姐
但實際意見 有建設性 對人好/社會好都開始沉默

講多錯多

我覺得社會真係會強迫我地沉默 機械式工作 冇嗮自己諗法

咁多正皮嘅
連登仔唔係一定要屌咗人先架咩

沉默是金

除非你個人本身好有料或者有錢 如果唔係雙面人先係生存之道

應該講嘅要講

不平即鳴呢啲美德只係被當成搗亂

原來唔爆朋友秘密就叫沉默
咁你不如一世沉默

你唔講出嚟 老細又點知你諗咩
仲以為你粒聲唔出 做得好開心
誰知你忍辱負重

咁如果對方堅持支持1日150同人工島呢？

有得咁上下人生歷練 就會認同

唔同地方有唔同玩法，總之適者生存

從來冇一個絕對既生存之道
沉默都唔係絕對

認同 沉默可以少D機會比人睇穿自己底牌

自己年幾前都開始用緊依套

但耐咗近排開始覺得好攰

開始諗我喺咪再一直咁落去

點解你要過得咁廢柴？

Fb 一日幾個status，乜野都講一餐十居其九冲大頭鬼。

agger

lm

agree

有時唔出聲，聽住朋友傾計。A係到呻，但其實錯既人係A自己，但B不單冇話比B知，仲和應佢。

雖然識左好多年，但經過多次呢d事，我開始遠離佢地，因為朋友係應該互相提點，令大家進步。唔係咁樣帶住假面具去迎合大家。

要咁假相處，我寧願一個人冇朋友

睇一大班人係你面前跳 叫欣賞 跳埋一份叫獻醜

反而覺得沉默無撚用
真正既做法係做野蠻人 要比下啲威嚴人
令人地怕左你
一味沉默人地就以為你無所謂 得寸進尺

呢個真啊 有時真係慳番啖氣 嘈黎都無用

old news

鄭家穎有咩料爆

細個會以為大人真係成熟啲
唔會周圍講是非 搞小圈子 鬧人etc
但原來大人係已經去到advanced level
只係件事多左層皮包住

笑裡藏刀既人
身邊梗有一個
或者你我都係

都同意
有時抵唔住頸出聲幫人，反而俾人利用
慢慢就變成為自己先，有咩好野都唔益人
益咗人都唔會有人多謝你

哦, 咁講就係啦.
早兩年前已經同老闆講, 做得太快唔得, 換黎0既答案係「XX, 你唔好講哩D 野俾我聽」

結果就係今年爆獲爆到仆街 屌, 早知唔出聲

我以前以為女人先多是非
後尾發現有d 男都好鍾意講人事非
而我就從來唔會係人背後講壞話
有咩唔岩又唔敢兜口兜面講
成群結黨 搬弄是非既人真係好可恥

被人強姦都沉默是金 到最後變成點?

都係 對唔通既人要講唔同既野 但少d講自己私事 表面吹下水算